<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Beli Bangunan</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Kontraktor Pembangunan dan Bahan Material </description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Feb 2019 08:22:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/favicon-belibangunan-150x150.jpg</url>
	<title>Beli Bangunan</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Beberapa Jenis Bahan Bangunan yang Digunakan Dalam Kontruksi</title>
		<link>/2019/02/06/beberapa-jenis-bahan-bangunan-yang-digunakan-dalam-kontruksi/</link>
					<comments>/2019/02/06/beberapa-jenis-bahan-bangunan-yang-digunakan-dalam-kontruksi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 08:21:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=375</guid>

					<description><![CDATA[Sebelum merancang konstruksi sebuah bangunan, ada baiknya kita mengetahui terlebih dahulu bahan bangunan apa saja yang diperlukan. Tidak hanya bahan alami yang digunakan dalam konstruksi pembangunan, tetapi juga bahan yang berasal dari pabrik. Bahan bangunan alami sedikit sekali mendapatkan campur tangan pabrik, misalnya kayu dan kaca. Sedangkan bahan bangunan pabrikan adalah kebanyakan diolah di dalam [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sebelum merancang konstruksi sebuah bangunan, ada baiknya kita mengetahui terlebih dahulu bahan bangunan apa saja yang diperlukan. Tidak hanya bahan alami yang digunakan dalam konstruksi pembangunan, tetapi juga bahan yang berasal dari pabrik. Bahan bangunan alami sedikit sekali mendapatkan campur tangan pabrik, misalnya kayu dan kaca. Sedangkan bahan bangunan pabrikan adalah kebanyakan diolah di dalam pabrik, misalnya pipa dan semen. Masing-masing jenis memiliki fungsinya sendiri. Buat kamu yang sedang merencanakan pembangunan atau renovasi sebuah rumah, ada baiknya mengetahui tipe-tipe bahan bangunan. Selain menambah wawasan, kamu juga sedikitnya bisa mengetahui bahan bangunan yang mana yang cocok untuk rumahmu.</p>



<h2>Batu Bata</h2>



<figure class="wp-block-image"><img width="600" height="457" src="/wp-content/uploads/2019/02/batu-bata.jpg" alt="" class="wp-image-391" srcset="/wp-content/uploads/2019/02/batu-bata.jpg 600w, /wp-content/uploads/2019/02/batu-bata-300x229.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></figure>



<p>Kita tentunya mengenal batu bata sebagai bahan bangunan penyusun dinding. Batu bata sendiri terbuat dari tanah liat yang dibakar hingga berwarna kemerah-merahan yang khas, atau biasa kita sebut merah bata. Selain itu, batu bata juga memiliki banyak jenis.</p>



<p>Seiring perkembangan teknologi, penggunaan batu bata sebagai bahan bangunan untuk dinding mulai menurun penggunaannya. Popularitasnya mulai tergantikan oleh gipsum dan bambu. Bambu dan gipsum sebagai bahan bangunan penyusun dinding relatif memiliki harga lebih murah ketimbang batu bata. Meski begitu, batu bata tetap jadi bahan bangunan yang paling umum digunakan, terutama karena kekokohannya.</p>



<h2>Lumpur dan Tanah Liat</h2>



<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="1024" height="544" src="/wp-content/uploads/2019/02/lumpur-tanah-liat-1024x544.jpg" alt="" class="wp-image-389" srcset="/wp-content/uploads/2019/02/lumpur-tanah-liat-1024x544.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2019/02/lumpur-tanah-liat-300x160.jpg 300w, /wp-content/uploads/2019/02/lumpur-tanah-liat-768x408.jpg 768w, /wp-content/uploads/2019/02/lumpur-tanah-liat.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Penggunaan lumpur dan tanah liat, terutama jumlahnya, sangat bergantung pada bangunan seperti apa yang diinginkan. Hal ini juga berkaitan dengan kualitas tanah yang digunakan. Campuran lumpur pada pasir dapat membuat kekuatan bangunan lebih lemah. Sebaiknya lumpur dan tanah liat menyatu lebih halus dengan bahan bangunan lainnya, seperti beton, supaya tidak menyisakan rongga yang dapat mengeroposkan bangunan. Sebaliknya, tanah liat adalah bahan bangunan yang sangat baik dalam menjaga keseimbangan suhu pada ruangan. Maka ketika musim panas, rumah akan terasa sejuk dan pada musim dingin, rumah akan terasa hangat. Lumpur dan tanah liat menahan panas untuk kemudian dilepaskan dari waktu ke waktu. Sehingga penghuni rumah tidak akan merasakan perubahan temperatur yang mendadak.</p>



<h2>Batu</h2>



<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="600" height="400" src="/wp-content/uploads/2019/02/batu.jpeg" alt="" class="wp-image-388" srcset="/wp-content/uploads/2019/02/batu.jpeg 600w, /wp-content/uploads/2019/02/batu-300x200.jpeg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></figure>



<p>Batu adalah bahan bangunan yang paling lama digunakan sekaligus yang paling mudah ditemui. Ada banyak jenis batu yang bisa digunakan sebagai bahan bangunan, tentu baik atau tidaknya tergantung pada tujuan konstruksi. Meski kaku dan berat, batu merupakan bahan bangunan yang sangat padat sehingga bisa memberikan perlindungan menyeluruh. Meski begitu, batu juga sulit memberikan temperatur yang hangat tanpa menggunakan penghangat ruangan yang memadai. Sebagai bahan bangunan paling tua, dinding batu sudah ada sejak manusia mulai membangun. Namun kini, semen biasa digunakan untuk merekatkan batu satu sama lainnya.</p>



<h2>Jerami</h2>



<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="700" height="525" src="/wp-content/uploads/2019/02/jerami.jpg" alt="" class="wp-image-387" srcset="/wp-content/uploads/2019/02/jerami.jpg 700w, /wp-content/uploads/2019/02/jerami-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<p>Seperti batu, jerami juga termasuk bahan bangunan paling tua. Selain itu, rumput adalah penahan panas yang baik dan mudah dipanen. Jerami adalah bahan bangunan yang terkenal pada sebagian besar kebudayaan di dunia. Suku-suku di Afrika bahkan menggunakan jerami sebagai satu-satunya bahan bangunan untuk rumah mereka. Sedangkan di Eropa sendiri, atap jerami pada rumah-rumah sangat lazim digunakan meski ketika memasuki era industri jerami mulai ditinggalkan. Jerami saat ini popular kembali. di Belanda contohnya, atap jerami banyak ditemukan pada bangunan-bangunan baru.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2019/02/06/beberapa-jenis-bahan-bangunan-yang-digunakan-dalam-kontruksi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mengenal Tentang Beton Precast, Kelebihan &#038; Cetakan U Ditch Dalam Dunia Konstruksi</title>
		<link>/2019/02/06/mengenal-tentang-beton-precast/</link>
					<comments>/2019/02/06/mengenal-tentang-beton-precast/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 08:18:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=369</guid>

					<description><![CDATA[Beton precast (pracetak) yaitu produk beton untuk keperluan konstruksi yang diproduksi secara khusus menerapkan cetakan press beton dengan ukuran yang telah ditentukan dan disesuaikan dengan keperluan aplikasi proyek konstruksi, sehingga dapat menciptakan beton berkekuatan tinggi, workability, durable dan sustainable Arti precast concrete sendiri yaitu serapan dari bahasa Inggris yang artinya beton pracetak. Penerapan beton precast [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Beton precast (pracetak) yaitu produk beton untuk keperluan
konstruksi yang diproduksi secara khusus menerapkan cetakan press beton dengan
ukuran yang telah ditentukan dan disesuaikan dengan keperluan aplikasi proyek
konstruksi, sehingga dapat menciptakan beton berkekuatan tinggi, workability,
durable dan sustainable</p>



<p>Arti precast concrete sendiri yaitu serapan dari bahasa
Inggris yang artinya beton pracetak. Penerapan beton precast ini telah barang
tentu dapat menghemat tarif dalam memeproyeksikan sebuah pekerjaan konstruksi.
Beton ragam ini dicetak dengan dibubuhi rangkaian besi sebagai penulangannya
agar konstruksi beton precetak menjadi tangguh dan kuat</p>



<h2>Cetakan U Ditch</h2>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img loading="lazy" width="400" height="252" src="/wp-content/uploads/2019/02/cetakanuditch.jpg" alt="" class="wp-image-379" srcset="/wp-content/uploads/2019/02/cetakanuditch.jpg 400w, /wp-content/uploads/2019/02/cetakanuditch-300x189.jpg 300w" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" /></figure></div>



<p>Istilah lain untuk beton ini yaitu beton pracetak dan juga
termasuk ragam beton bertulang (reinforced concrete). Beton pracetak yaitu
material konstruksi yang mempunyai performa tinggi dan memberikan manfaat yang
cukup signifikan dalam hal kwalitas, desain, konstruksi, energi, keselamatan
dan sustainable.</p>



<p>Bicara mengenai ragam beton precetak sebetulnya amat
variatif, dilihat dari keperluan konstruksi. Diantara ragam-ragam produk beton
precast yang biasa dipakai pada umumnya antara lain:</p>



<h2>Jenis d<g class="gr_ gr_15 gr-alert gr_spell gr_inline_cards gr_run_anim ContextualSpelling ins-del multiReplace" id="15" data-gr-id="15">ari</g> Beton Precast</h2>



<ul><li>Pagar Beton (kolom dan panelnya)</li><li>Beton Barrier (untuk sarana transporatasi,
parkir dan lainnya)</li><li>U-Ditch (untuk urusan proyek pengairan, selokan,
got, drainase maupun irigasi)</li><li>Box Culvert (untuk gorong-gorong dengan format
kotak, jembatan, ducting dan lainnya)</li><li>Pipa Beton RCP (untuk gorong-gorong dengan
format bulat)</li><li>Kanstin (untuk sarana jalan dan taman)</li><li>Paving (beton untuk halaman atau lapangan, jalan
gang dan lainnya)</li></ul>



<p>Jikalau dilihat dari keperluannya akan beton pracetak ini,
apakah itu untuk konstruksi dinding, konstruksi jalan, konstruksi pengairan,
konstruksi pondasi dan lain-lain.</p>



<h2>Kelebihan Beton Precast</h2>



<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="1000" height="667" src="/wp-content/uploads/2019/02/Precast-Concrete-Flooring.png" alt="" class="wp-image-382" srcset="/wp-content/uploads/2019/02/Precast-Concrete-Flooring.png 1000w, /wp-content/uploads/2019/02/Precast-Concrete-Flooring-300x200.png 300w, /wp-content/uploads/2019/02/Precast-Concrete-Flooring-768x512.png 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></figure>



<p>Terdapat enam kelebihan dari beton precast, di antaranya :</p>



<ul><li>Beton precast mempunyai kwalitas yang benar-benar terjamin sebab cara kerja pembuatannya dilakukan dengan metode yang bagus dan benar, serta perawatannya juga amat dilihat cocok dengan regulasi yang berlaku.</li><li>Beton precast mempunyai tingkat ketahanan yang tinggi kepada perubahan cuaca yang drastis. Beton ini dapat amat diandalkan seandainya kondisi di daerah cara kerja proyek tak menentu. Kecuali itu, pemasangan beton precast juga tak tergoda pada cuaca.</li><li>Beton precast dapat memangkas waktu cara kerja proyek secara signifikan. Hal hal yang demikian dikarenakan penggunaan beton ini memungkinkan pekerjaan proyek dapat dilakukan secara overlapping. Sebagai contoh, ketika pekerjaan struktur masih dalam tahap pondasi, maka progresnya dapat beriringan dengan pembuatan beton precast untuk kolom lantai. Dengan semacam ini, ketika pekerjaan struktur bawah telah selesai, kolom juga telah siap untuk dipasangkan.</li><li>Beton precast juga kapabel menghemat penggunaan bekisting sehingga jauh lebih sedikit. Bayangkan saja, pada pembuatan beton secara konvensional, bekisting cuma dapat dipakai maksimal 10 kali. Akan tapi, pada pembuatan beton precast, bekisting hal yang demikian dapat dipakai terus-menerus sampai menempuh 50 kali. Perawatan yang tepat memberikan andil yang terbesar kenapa bekisting hal yang demikian mempunyai energi tahan yang lama.</li><li>Beton precast kapabel memangkas Rencana Anggaran Belanja (RAB) Proyek khususnya tarif yang perlu dikeluarkan untuk pengadaan energi kerja. Perlu dikenal, upah pabrik precast rata-rata lebih rendah ketimbang upah tukang bangunan. Sehingga penggunaan RAB bahkan dapat menjadi lebih efektif dan efisien.</li><li>Beton precast bersifat ramah kepada lingkungan. Penerapan beton ini sebagai substitusi dari beton konvensional akan mengurangi jumlah sampah dan kotoran di lokasi proyek yang yaitu sisa-sisa material pembentuk beton dan bekisting.</li></ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2019/02/06/mengenal-tentang-beton-precast/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Konstruksi Bangunan Dari Baja</title>
		<link>/2019/02/06/konstruksi-baja/</link>
					<comments>/2019/02/06/konstruksi-baja/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 08:10:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=368</guid>

					<description><![CDATA[Pernahkah kamu mendengar berhubungan konstruksi baja? tampaknya untuk orang awam konstruksi baja bukanlah unsur yang utama, lantaran benar-benar konstruksi baja ini berguna terhadap dimanfaatkan terhadap bangunan-bangunan yang berdimensi akbar seperti bengkel, gudang bengkel, rabung hunian, bubung gereja dan lagi tidak sedikit yang lain. Baja adalah salah satu material yang mampu dikatakan sebagai preferensi semen. Baja [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pernahkah kamu mendengar berhubungan konstruksi baja? tampaknya untuk orang awam konstruksi baja bukanlah unsur yang utama, lantaran benar-benar konstruksi baja ini berguna terhadap dimanfaatkan terhadap bangunan-bangunan yang berdimensi akbar seperti bengkel, gudang bengkel, rabung hunian, bubung gereja dan lagi tidak sedikit yang lain. Baja adalah salah satu material yang mampu dikatakan sebagai preferensi semen.</p>



<p>Baja mempunyai sifat yang benar-benar benar-benar nomor satu
maka beliau senantiasa kuat dalam kondisi apa tambah. terhadap tulisan ini saya
akan share informasi factor sekitar konstruksi baja berat seperti anggapan
pikiran mulai semenjak konstruksi baja, tips pengaplikasiannya, kegunaannya dan
tidak sedikit fungsi-fungsi dan hal-hal yang lain sekitar konstruksi baja.
dengan melewati panorama ini hamba harap kamu lebih pengetahuan bagaimanakah
baja berat mampu jadi salah satu factor baru semenjak dunia konstruksi.</p>



<p>Pengertian Konstruksi Baja</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2019/02/baja-2.jpg" alt="" class="wp-image-370" width="582" height="250" srcset="/wp-content/uploads/2019/02/baja-2.jpg 342w, /wp-content/uploads/2019/02/baja-2-300x129.jpg 300w" sizes="(max-width: 582px) 100vw, 582px" /></figure></div>



<p>Konstruksi baja adalah satu buah konstruksi atau rangka baja
yang terdiri semenjak kaidah beberzpa batang-batang baja yang di
sambung-sambung jadi gabungan format segitiga yang tidak sedikit terhadap
bubung bangunan. tiap-tiap jumpa beberapa batang akan senantiasa di sambung
buat jumpa simpul memanfaatkan baut, las lumer dan semula paku kelling. mampu
di katakan jikalau konstruksi baja ini adalah rangka di sektor puncak rumah
suatu bangunan akbar seperti bangunan bengkel, gudang bengkel, bagasi banyak
mobil gede, dan kembali tidak sedikit lainnya.</p>



<p>Dalam pemakaian konstruksi baja ini mempunyai beberapa step
yang perlu di tonton di tiap-tiap pemasangan, tahap-tahap terkandung antara
lain:</p>



<ul><li>Kuda-kuda puncak rumah bangunan atau lazim di
sebut dengan Kap Spant</li><li>Perhubungan angin.</li><li>Jembatan rangka baja.</li><li>Pancang transmisi yang berguna yang adalah
lokasi jaringan setrum yang berteganggan tinggi.</li><li>Dan menara air.</li></ul>



<p>Hal-hal di atas pastinya telah mampu dimengerti pada kamu
yang telah berkiprah di dunia konstruksi baja, dan tentunya tidak dengan
seharusnya di kasih tahu, kamu telah faham berhubungan seluruh tahap-tahap pemakaian
konstrusi baja tersebut.</p>



<p>Buat dasarnya di bandingkan kontruksi yang berbahan pasir
atau kayu, konstruksi yang memanfaatkan bahan baja berat ini mempunyai kebaikan
yang pass bagus, meski semula mempunyai kesalahan. Berikut ini keutamaan yang
di punya terhadap konstruksi baja.</p>



<p>Keistimewaan Konstruksi Baja</p>



<p>Pemasangan yang relatif enteng, jikalau kamu memanfaatkan
konstruksi tidak cuma baja, kaprah kaprah membutuhkan energi yang tidak
sedikit, tapi dengan memanfaatkan konstruksi baja, seluruh energi bisa dipangkas,
selaras dengan kepentingan asal prosesnya dan malahan dalam perihal anggaran
konstruksi baja lebih menekan bagi anggaran operasional. Mudah di bongkar atau
tambah gampang bagi di pindahkan, teramat tidak serupa jikalau kamu
mengaplikasikan konstruksi lain, contohnya cor pasir,Apa lagi jika mampu kita
pindahkan ke lokasi lain cocok dengan kemauan kita? inilah yang jadi
pertimbangan buat tidak sedikit pihak, bahwabaja lebih efisien dibanding dengan
konstruksi lainnya. Berat lebih ringan di bandingkan dengan cor beton. Baja
mempunyai ukuran masih kwalitas yang terterntu yang telah di pastikan awal
pabriknya.</p>



<p>Tak cuma paham paham, pemakaian kembali kebijaksanaan
konstruksi baja,anda sedang perlu tahu format-format baja yang di perdagangkan.
jikalau kamu ingin paham beberapa variasi dan sedang ukuran mengenai baja,
mampu seketika menghubungi saya, dikarenakan ana mempunyai tidak sedikit motif
dengan ukuran yang selaras cocok dengan konstruksi bangunan kini. dikarenakan
kadang kala bahan baja yang difungsikan pada satu buah konstruksi ada yang
konkret batangan dan semula plat. Dan tiap-tiap format guna batang baja
terkandung terserah dengan penampangnya atau lebih di kenal dengan profil. pada
itu serta-merta konsultasikan proyek kamu untuk saya waktu ini juga.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2019/02/06/konstruksi-baja/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Desain Unik Kamar Tidur</title>
		<link>/2019/02/06/desain-untuk-kamar-tidur/</link>
					<comments>/2019/02/06/desain-untuk-kamar-tidur/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 07:59:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=360</guid>

					<description><![CDATA[Oke guys, pernah nggak kalian menemukan desain kamar tidur yang paling nyaman dan bikin betah? 90% dari kamar tidur yang memenuhi kriteria idaman mengaplikasikan desain kamar tidur simpel dengan fungsionalitas tinggi. Jadi, desain kamar tidur simpel yang membuatmu nyaman sama sekali tak tergantung dengan luas ruangan loh. Tetapi, menjadikan desain kamar tidur simpel tak semudah [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Oke guys, pernah nggak kalian menemukan desain kamar tidur
yang paling nyaman dan bikin betah? 90% dari kamar tidur yang memenuhi kriteria
idaman mengaplikasikan desain kamar tidur simpel dengan fungsionalitas tinggi.
Jadi, desain kamar tidur simpel yang membuatmu nyaman sama sekali tak
tergantung dengan luas ruangan loh.</p>



<p>Tetapi, menjadikan desain kamar tidur simpel tak semudah
kedengarannya. Ini sebab kamar tidur cenderung memiliki furnitur yang besar,
seperti lemari baju atau kasur. Dengan minimnya ruang untuk bereksplorasi,
banyak yang frustasi dan lalai mendekorasi kamar tidur mereka dengan sepenuh
hati.</p>



<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="980" height="490" src="/wp-content/uploads/2019/02/desain-kamar-tidur.jpg" alt="" class="wp-image-362" srcset="/wp-content/uploads/2019/02/desain-kamar-tidur.jpg 980w, /wp-content/uploads/2019/02/desain-kamar-tidur-300x150.jpg 300w, /wp-content/uploads/2019/02/desain-kamar-tidur-768x384.jpg 768w" sizes="(max-width: 980px) 100vw, 980px" /></figure>



<p><strong>Desain Kamar Tidur Sederhana</strong></p>



<p>Sebenarnya dengan perencanaan yang baik, bukan tak mungkin
kamu dapat punya desain kamar tidur simpel layaknya majalah interior ternama.
Kuncinya adalah dengan mengatur unsur-eleman yang ada dan menjadikan ruang rehat
yang praktis dan menawan.</p>



<p>Ide desain kamar tidur simpel yang akan Kania sajikan ini
memiliki ciri- ciri desain kamar tidur simpel yang menarik dan juga nyaman.
Prinsip interior yang baik juga akan kamu temukan di tiap-tiap desain kamar
tidur simpel di bawah ini. Penasaran? Yuk kita lihat bareng.</p>



<p><strong>Desain Kamar Tidur Simpel Praktis</strong></p>



<p>Ide desain kamar tidur simpel ini amat gampang dibuat
unggulan untuk siapa saja, tanpa mengamati batasan usia untuk wanita maupun
laki- laki. Hal ini sebab unsur kayu yang mendominasi dari lantai hingga
furnitur utama. Unsur kayu ini juga mengaplikasikan nuansa lembut yang penting
untuk menjadikan ruang yang terasa lebih lapang.</p>



<p>Perapihan warna yang netral adalah putih juga menonjol pada
furniture tambahan lainnya, termasuk furnitur utama adalah kasur tempat tidur
dan rak dinding. Desain kamar tidur simpel ini efektif sebab didukung dengan
sebuah jendela kamar yang padahal tak besar, tapi memberikan suasana hidup dan
segar yang santai.</p>



<p><strong>Desain Kamar Tidur Simpel </strong></p>



<p>Di ruang yang relatif kecil, desain kamar tidur simpel ini
menunjukkan fokus pada dekorasi dinding kamar yang meriah. Salah satu metode
untuk menghidupkan ruang sempit adalah dengan permainan dekorasi yang kreatif,
baik pada dinding maupun pada langit-langit ruangan.</p>



<p>Desain kamar tidur simpel ini juga menonjol feminin, tapi
bukan tak mungkin apabila diolah dengan variasi dekorasi yang berbeda. Desain
kamar tidur simpel ini juga dapat digunakan oleh kaum pria.</p>



<p>Furnitur pada desain kamar tidur simpel ini ditata dengan
cukup simpel, adalah sebuah kabinet kecil tempat meletakkan pernak-pernik
esensial. Untuk tempat penyimpanan, desain kamar tidur simpel ini didukung
dengan sebuah lemari tanam dengan pintu kayu yang membuka pada wadah
penyimpanan yang maksimal.</p>



<p><strong>Benda Unggulan Untuk Kamar Tidur
Kesayangan</strong></p>



<p>Yang membuat desain kamar tidur simpel ini seperti itu
menarik adalah karakteristik yang seperti itu menonjol dari penggunanya. Tanpa
banyak dekorasi yang mewah, desain kamar tidur simpel ini tetap simpel dengan
fokus tempat tidur bergaya minimalis alami.</p>



<p>Pada dinding, terdapat sebuah hiasan dinding berupa peta
dunia. Amati juga pada bagian jendela yang dipasang sebuah rak gantung tempat
meletakkan pernak-pernik unggulan, plus sebuah bangku yang dapat difungsikan
sebagai dekorasi atau tempat meletakkan beberapa benda yang tak jarang
digunakan.</p>



<p><strong>Simpel Wallpaper Menawan</strong></p>



<p>Tak susah untuk menghidupkan desain kamar tidur simpel
dengan wallpaper dinding yang ideal. Fokus utama pada desain kamar tidur simpel
ini adalah sebuah tempat tidur yang bergaya dan nyaman. Tempat tidur juga
ditata dengan bantal dekorasi sehingga menonjol empuk dan punya selera
artistik. Disupport dengan wallpaper bermotif anggun dengan warna ekslusif,
keseluruhan ruangan menjadi semakin teduh padahal tak banyak ruang gerak yang
luas. Penerangan alami dari jendela juga amat membantu suasana kamar tidur yang
nyaman dan tak pengap.</p>



<p><strong>Desain Kmar Tidur Simpel Kombinasi
Tema</strong></p>



<p>Ide desain kamar tidur simpel ini mengaplikasikan beberapa
tema sekalian yang mungkin menonjol bertolak belakang.&nbsp; Di bagian dinding dalam menonjol dekorasi
dinding dengan gaya tempo pertengahan, padahal lukisan di sebelah jendela justru
menunjukkan kesan modern.</p>



<p>Tema nautical dipilih pada beberapa dekorasi ruangan yang
feminin pada lampu meja. Menggabungkan beberapa tema dekorasi pada desain kamar
tidur simpel sesungguhnya tak susah dengan metode mencari palet warna yang
sama.</p>



<p>Meski berbeda konsep, desain kamar tidur simpel ini tetap
mengaplikasikan warna hitam dan putih dengan semburat warna krim yang tegas.
Walhasil adalah perpaduan yang menawan dan mewah padahal tak menyita banyak
ruangan.</p>



<p><strong>Desain Kamar Tidur Simpel Mix &amp;
Match Modern</strong></p>



<p>Ini adalah sebuah teladan desain kamar tidur simpel yang
cukup unik dan berbeda dari segi kreativitas. Untuk kalian yang mau punya ruang
pribadi berupa kamar tidur yang menunjukkan selera dekorasi yang elektis, tak
ada salahnya mencoba mix and match bergaya modern.</p>



<p>Tema desain kamar tidur simpel ini merujuk pada nuansa
outdoor yang segar dengan palet warna hijau yang tegas, baik dalam motif
zig-zag maupun tirai transparan dengan liris hijau di bagian sisinya. Perapihan
bunga dan lampu tidur yang eksentrik juga menambah suasana kamar tidur kecil
ini. Terakhir, dinding tak diperbolehkan kosong dengan menggantung frame frame
foto pantas selera.</p>



<p><strong>Desain Kamar Tidur Simpel Minimalis</strong></p>



<p>Desain kamar tidur simpel ini bertujuan untuk menjadikan
ruang yang punya kesan multifungsi, adalah ruang belajar sekalian tempat
beristirahat. Perapihan perabot juga sudah dipikirkan dengan matang- matang
dengan mencontoh kontur ruangan dengan metode custom.</p>



<p>Furnitur utama berupa tempat tidur merangkap kabinet ini
juga pantas dicontoh sebab adalah solusi storage yang tak jarang menjadi
kendala di tiap-tiap desain kamar tidur simpel. Untuk menghidupkan suasana
antara dominasi kayu berwarna terang dan putih, desain kamar tidur simpel ini
juga memiliki warna pada 3 titik, adalah karpet, sprei berwarna cemerlang dan
tirai jendela. Walau berukuran kecil, penataan desain kamar tidur simpel ini
cukup maksimal bukan?</p>



<p>Terakhir, desain kamar tidur simpel bernuansa alami ini
memiliki kesan oriental yang khas. Hal ini muncul dari tempat tidur bergaya
rendah dan penggunaan sprei yang putih bersih. Dengan konsep dan desain kamar
tidur simpel yang menyatu antara lantai dai bagian headboard tempat tidur,
ruangan dibuat menarik dengan tirai jendela yang bermotif klasik dan sedikit
dekorasi bantal kecil berwarna netral. Tak lupa, sebuah tangga dinding simpel
menonjol menghiasai desain kamar tidur simpel yang menuju sebuah ruang sisa
menarik di bagian loteng.</p>



<p>Nggak susah kan merapikan desain kamar tidur simpel?
Pastikan kamu punya furnitur yang ideal dan juga barometer gaya sebagai
pandangan baru. Masih keder soal interiornya?&nbsp;
Regu desain interior kami siap membantu! Kami siap menangani persoalan
design and build rumah &amp; apartemen juga lemari custom. Harga transparan dan
dapat disesuaikan dengan budgetmu! Jangan pusing lama-lama, segera e-mail di
kontak yang tersedia dan kamu akan dihubungi kembali maksimal 2 X 24 jam.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2019/02/06/desain-untuk-kamar-tidur/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Perbedaan Dari Besi Beton Polos &#038; Besi Beton Ulir</title>
		<link>/2019/02/06/perbedaan-besi-beton-polos-ulir/</link>
					<comments>/2019/02/06/perbedaan-besi-beton-polos-ulir/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 07:59:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=359</guid>

					<description><![CDATA[Besi beton diketahui juga dengan nama lainnya rebar, kosakata bahasa Inggris yang ialah singkatan dari reinforcement steel bar. Besi beton juga biasa disebut dengan besi tulang beton (BTB). Material ialah salah satu material pembentuk beton struktur, sebagai tulangan beton yang menyediakan gaya tarik yang tidak dimiliki beton dan cakap menahan gaya tekan. Tanpa besi tulang [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Besi beton diketahui juga dengan nama lainnya rebar, kosakata bahasa Inggris yang ialah singkatan dari reinforcement steel bar. Besi beton juga biasa disebut dengan besi tulang beton (BTB). Material ialah salah satu material pembentuk beton struktur, sebagai tulangan beton yang menyediakan gaya tarik yang tidak dimiliki beton dan cakap menahan gaya tekan. Tanpa besi tulang beton, beton dapat retak dengan gampang sebab guncangan-guncangan kecil, semisal dari kendaraan yang berlalu lalang.</p>



<h2>Jenis Besi Beton</h2>



<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="1000" height="563" src="/wp-content/uploads/2019/02/Besi-Beton-polos.jpg" alt="" class="wp-image-363" srcset="/wp-content/uploads/2019/02/Besi-Beton-polos.jpg 1000w, /wp-content/uploads/2019/02/Besi-Beton-polos-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2019/02/Besi-Beton-polos-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></figure>



<p> Secara biasa terdapat dua variasi besi beton, ialah besi polos (plain bar) dan besi ulir (deformed bar). Besi polos memiliki permukaan yang licin dan mulur serta penampangnya berbentuk bundar. Besi ulir, layak dengan namanya, memiliki bentuk permukaan seperti sirip ikan (memuntir) atau sirip teratur seperti pada bambu, dengan pola-pola yang berbeda tergatung pabrik pembuatannya.</p>



<p>Besi ulir biasa digunakan sebagai tulangan beton dibandingkan besi polos. Besi ulir dikasih ulir via proses rol pada permukaannya sehingga memiliki ikatan yang lebih bagus antara tulangan dan beton. Bentuk ulir ini meningkatkan daya lekat sehingga menahan gerakan dari batang kepada beton. Besi ulir memiliki ketahanan tekan minimal 400 Mpa.</p>



<p>Besi polos lebih jarang digunakan ketimbang besi ulir. Besi polos lebih banyak digunakan untuk membungkus besi ulir yang digunakan sebagai tulangan beton yang dipasang memanjang. Besi polos memiliki ketahanan tekan minimal 240 Mpa.</p>



<p>Besi polos mendominasi permintaan besi beton di pasaran, dengan jumlah sekitar 60%. Besi polos dapat dijumpai di pasar eceran (retail). Besi ulir lazimnya dipasarkan distributor besar kepada para kontraktor, dengan penjualan dalam volume besar. Besi ulir harganya lebih mahal ketimbang besi polos karenan daya dan ketahanannya. Pemasangan besi ulir juga lebih sulit ketimbang besi polos sebab sulit dibengkokkan.</p>



<h2>Standar Besi Beton SNI<br></h2>



<p>Jumlah pemakaian besi beton berbanding lurus dengan dimensi beton. Kian besar dimensi penampang beton, kian besar ukuran dan jumlah material yang digunakan. Ukuran besi beton ditentukan via SNI 2052:2014 perihal Baja Tulangan Beton yang digunakan pada konstruksi beton.</p>



<p>Baca Juga  Daftar Harga Bahan Bangunan Kabel per 6 November 2017<br>
Tetapi dalam pelaksanaannya di proyek, besi beton yang tidak layak dengan standar SNI biasa dijumpai. Besi beton yang tidak layak dengan standar SNI disebut dengan besi banci. Besi banci memiliki ukuran yang lebih kecil dari standar mutu SNI yang ditentukan. Besi banci digunakan untuk menekan tarif proyek.</p>



<p>Dalam produksi beton, diketahui istilah batas toleransi. Batas toleransi ialah batas perbedaan atau selisih ukuran dari marking yang ditentukan. Contohnya besi beton berukuran 8 mm memiliki batas toleransi 0,1 mm, artinya diameter sesungguhnya dapat jadi memiliki ukuran 0,1 mm lebih kecil dari 8 mm atau berukuran 7,9 mm. Panjang standar besi beton ialah 12 meter.</p>



<p>Di pasaran, kebanyakan besi beton yang diminati konsumen berukuran 8 mm dan 10 mm.  Ukuran ini biasa digunakan untuk membangun rumah tinggal. Meski untuk proyek pembangunan gedung, lazimnya memakai besi ulir dengan ukuran 12 mm dan 14 mm. Ukuran yang lebih besar juga dapat digunakan dengan cara mengorder khusus ke pabriknya.  Seandainya Anda tidak berharap repot, Anda kini juga dapat mengorder bahan bangunan secara online, dengan kelebihan layanan antar ke lokasi proyek.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2019/02/06/perbedaan-besi-beton-polos-ulir/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
